多圖 我隻貓有事？

如題
隻貓肚好漲
因為賣貓個家人有隻貓患腹膜炎過左身
我都開始擔心貓仔有事

巴絲有無帶過貓去驗血？
大約幾錢？

家貓都要畀錢買??

佢養好多貓需要錢

除左左下個post好奇怪之外 睇唔出邊度漲

驗到乜 個test只可以知佢係咪帶菌者 有菌又唔代表一定會發
你帶佢去獸醫度睇下點講先啦 如果你怕既話

前排佢個隻腹膜炎過左身，叫我最好帶貓驗血，因為我有兩隻，佢驚傳染埋另一隻

腹膜炎嘅話，貓仔會好瘦，瘦到脊骨明顯突起，四肢好幼，但係個肚就不合比例地漲，而且撳落去好似好多水咁，好似裝左水嘅氣球咁
同埋雖然照常食野，但體重會下降，抱落好輕
就算係獸醫就咁睇相都好難判斷啦，何況連登仔，你可以自己幫隻貓檢查下先

Between, 病貓你都花錢買！助長無良貓商同害左啲貓仔呀

其實好睇個環境 有見過一個養好多貓人稱老師既貓義工 貓社都曾經試過接二連三有貓死於腹膜炎
要有fip唔一係係貓販度買 好多貓同居一室已經好高危 多貓有壓力仲易發病

所以義工捉晒d貓返屋企困 d貓真係多謝你
問過醫生話傳播途徑係多貓用埋同一個廁所同一齊食野

咁我兩隻貓用同一個廁所，同埋一齊食野高唔高危？

之前喺街執到隻唔夠一個月大嘅貓B，我冇照顧貓B經驗，所以上網求救，點知俾個貓義工睇中左 叫我俾隻貓B佢，我唔肯，佢就send勁多msg俾我煩9我，話我冇經驗唔識照顧，會養死佢！
我心諗，你養咁多貓，環境點會比我好？你又點分到時間俾貓B呢？貓B跟住你可能仲快死！

利申：貓B而家4個月啦！肥肥白白

你同隻貓好有緣，咁都執到

我睇唔出貓貓有肚漲
你擔心咪去同佢睇獸醫
做身體檢查
連登仔唔係獸醫囉

前提係你原本隻貓有冇帶菌 有既就冇所謂 冇帶菌野到病發既機率都好低
同埋2歲以上既貓基本上都唔會病發
多數係幼貓時期冇左阿媽既抗抗力 但自己本身既又未發展完善既時候有事
你做到既野唯有令佢心境開朗冇壓力 令佢健健康康就得
基本上有70~80%既貓都帶冠狀病毒 fip只係其中一隻腸病毒變異 你個test都係睇你隻貓本身有冇冠狀病毒 唔係單一隻
利申 之前隻貓check到冇 想加貓既時候睇左d資料 又問下獸醫咁 非專業
但fip疫苗就唔好試 好多貓做左反而有事